<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">أذكار الطفل المسلم</string>
    
     <string name="app_exit">هل تريد الخروج من البرنامج</string>
    <string name="app_exit_confirm">موافق</string>
     <string name="app_exit_cancle">إلغاء</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="athkar_pre">أذكار</string>
         <string name="share_title"> شارك تطبيق أذكار الطفل المسلم </string>
    <string name="share_body"> حمل تطبيق أذكار الطفل المسلم مجانا . فانه يتيح لطفلك حفظ العديد من الأذكار بطريقة ممتعة ومميزة ... حمله الان !! </string>
          <string name="share_extra">  من أذكار الطفل المسلم </string>
  <string-array name="athkar_titles">
       <item >الإستيقاظ من النوم</item>
        <item >الصباح</item>
        <item >المساء</item>
         <item >النوم</item>
          <item >دخول الحمام</item>
           <item >الطعام</item>
            <item >الدخول و الخروج من المنزل</item>
             <item >المطر و الرعد</item>
               <item >السفر و ركوب السيارة</item>
                 <item >الفزع والرعب</item>
                   <item >السفر و ركوب السيارة</item>
    </string-array>
    
  <string-array name="athkars">
      
        <item >
            أذكار الإستيقاظ من النوم
           \n
           ***
           \n
            ( الحمد لله الذي أحيانا بعد ما أماتنا ، وإليه النشور )
            \n
            ---
            \n
            ( الحمد لله الذي عافاني في جسدي، ورد علي روحي، وأذن لي بذكره )
           \n
           ---
           \n
            ( لا إله إلا الله وحده لا شريك له، له الملك وله الحمد، وهو على كل شيء قدير، سبحان الله، والحمد لله، ولا إله إلا الله، والله أكبر، ولا حول ولا قوة إلا بالله العلي العظيم، رب اغفر لي )
            \n
            </item>
             <item >
أذكار الصباح
\n
           ***
           \n
( أصبحنا وأصبح الملك لله ، والحمد لله، لا إله إلا الله وحده لا شريك له، له الملك وله الحمد وهو على كل شيء قدير، رب أسألك خير ما في هذا اليوم وخير ما بعده  ، وأعوذ بك من شر ما في هذا اليوم وشر ما بعده، رب أعوذ بك من الكسل وسوء الكبر، رب أعوذ بك من عذاب في النار وعذاب في القبر ) .
\n
           ---
           \n
( اللهم بك أصبحنا، وبك أمسينا  ، وبك نحيا، وبك نموت وإليك النشور ) .
\n
           ---
           \n
( اللهم أنت ربي لا إله إلا أنت، خلقتني وأنا عبدك، وأنا على عهدك ووعدك ما استطعت، أعوذ بك من شر ما صنعت، أبوء لك بنعمتك علي، وأبوء بذنبي فاغفر لي فإنه لا يغفر الذنوب إلا أنت ) .
\n
           ---
           \n
( اللهم إني أصبحت أشهدك، وأشهد حملة عرشك، وملائكتك، وجميع خلقك، أنك أنت الله لا إله إلا أنت وحدك لا شريك لك، وأن محمدا عبدك ورسولك ) .
\n
           ---
           \n
* أربع مرات * 
\n
           ---
           \n
( بسم الله الذي لا يضر مع اسمه شيء في الأرض ولا في السماء وهو السميع العليم ) .
\n
           ---
           \n
* ثلاث مرات *
\n
           ---
           \n
( رضيت بالله ربا، وبالإسلام دينا، وبمحمد صلى الله عليه و سلم نبيا ) .  
\n
           ---
           \n
* ثلاث مرات * 
\n
           ---
           \n
( اللهم إني أسألك علما نافعا، ورزقا طيبا، وعملا متقبلا ) .

           \n
</item>
        <item >
اذكار المساء
\n
           ***
           \n
( أمسينا وأمسى الملك لله رب العالمين ، اللهـم إني أسألك خير هذا اليوم  : فتحه، ونصره، ونوره، وبركته، وهداه، وأعوذ بك من شر ما فيه وشر ما بعده ) .
\n
           ---
           \n
( أمسينا على فطرة الإسلام ، وعلى كلمة الإخلاص، وعلى دين نبينا محمد صلى الله عليه و سلم، وعلى ملة أبينا إبراهيم، حنيفا مسلما وما كان من المشركين ) .
\n
           ---
           \n
( لا إله إلا الله، وحده لا شريك له، له الملك وله الحمد وهو على كل شيء قدير ) .
\n
           ---
           \n
( أعوذ بكلمات الله التامات من شر ما خلق ) .
\n
           ---
           \n
* ثلاث مرات إذا أمسى * 
\n
           ---
           \n
( اللهم عافني في بدني، اللهم عافني في سمعي، اللهم عافني في بصري، لا إله إلا أنت. اللهم إني أعوذ بك من الكفر، والفقر، وأعوذ بك من عذاب القبر، لا إله إلا أنت )
\n
           ---
           \n
* ثلاث مرات *
\n
           ---
           \n
( اللهم صل وسلم على نبينا محمد )

* عشر مرات * 

           \n
</item>
         <item >
أذكار النوم
\n
           ***
           \n
( باسمك ربي وضعت جنبي، وبك أرفعه، فإن أمسكت نفسي فارحمها، وإن أرسلتها فاحفظها، بما تحفظ به عبادك الصالحين ) .
 \n
            ---
            \n
( اللهم أسلمت نفسي إليك، وفوضت أمري إليك، ووجهت وجهي إليك، وألجأت ظهري إليك، رغبة ورهبة إليك، لا ملجأ ولا منجا منك إلا إليك، آمنت بكتابك الذي أنزلت، وبنبيك الذي أرسلت ) .
 \n
            ---
            \n
( اللهم عالم الغيب والشهادة فاطر السموات والأرض، رب كل شيء ومليكه، أشهد أن لا إله إلا أنت، أعوذ بك من شر نفسي، ومن شر الشيطان وشركه، وأن أقترف على  نفسي سوءا، أو أجره إلى مسلم )
 \n
            ---
            \n
تجمع كفيك ثم تنفخ فيهما فتقرأ  :
 \n
            ---
            \n
بسم الله الرحمن الرحيم ( قل هو الله أحد * الله الصمد* لم يلد ولم يولد* ولم يكن له كفوا أحد ) .
 \n
            ---
            \n
بسم الله الرحمن الرحيم  ( قل أعوذ برب الفلق* من شر ما خلق* ومن شر غاسق إذا وقب* ومن شر النفاثات في العقد* ومن شر حاسد إذا حسد ) .
 \n
            ---
            \n
بسم الله الرحمن الرحيم ( قل أعوذ برب الناس* ملك الناس* إله الناس* من شر الوسواس الخناس* الذي يوسوس في صدور الناس* من الجنة و الناس ) .
 \n
            ---
            \n
ثم تمسح بهما ما استطعت من جسدك 
 \n
            ---
            \n
* تعيد  ذلك ثلاث مرات *
 \n
            ---
            \n
( الله لا إله إلا هو الحي القيوم لا تأخذه سنة ولا نوم له ما في السموات وما في الأرض من ذا الذي يشفع عنـــــــــــده إلا بإذنه يعلم ما بين أيديهم وما خلفهم ولا يحيطون بشيء من علمه إلا بما شاء وسع كرسيه السموات والأرض ولا يؤوده حفظهما وهو العلي العظيم ) .
           \n
</item>
          <item >
دعاء الدخول إلى الحمام
\n
           ***
           \n
بسم الله
  \n
           ---
           \n
( اللهم إني أعوذ بك من الخبث والخبائث )
  \n
           ---
           \n
ودعاء الخروج من الحمام 
\n
           ***
           \n

( غفرانك )
                \n
          
              
              
              </item>
           <item >
الدعاء قبل البدء بالطعام 
\n
           ***
           \n
بسم الله
  \n
           ---
           \n
( فإذا نسيتم فلتقولوا بسم الله في أوله وآخره )
  \n
           ---
           \n
والدعاء عند الإنتهاء من الطعام 
\n
           ***
           \n
( الحمد لله الذي أطعمني هذا، ورزقنيه، من غير حول مني ولا قوة )
  \n
               

</item>
            <item >
دعاء الدخول إلى المنزل 
\n
           ***
           \n
( بسم الله ولجنا، وبسم الله خرجنا، وعلى الله ربنا توكلنا، ثم ليسلم على أهله )
 \n
           ---
           \n
دعاء الخروج من المنزل
\n
           ***
           \n
( بسم الله، توكلت على الله، ولا حول ولا قوة إلا بالله )
                \n 
</item>
             <item >
الدعاء عند رؤية المطر 
 \n
                   ***
                   \n
( اللهم صيبا نافعا )  
 \n
---
 \n
الدعاء بعد نزول المطر 
 \n
                   ***
                   \n
( مطرنا بفضل الله ورحمته ) 
 \n
---
 \n
الدعاء عند سماع الرعد
 \n
                   ***
                   \n
( سبحان الذي يسبح الرعد بحمده والملائكة من خيفته ) 
 \n
</item>
               <item >دعاء السفر و ركوب السيارة
                   \n
                   ***
                   \n
                   الله أكبر، الله أكبر، الله أكبر
 \n
---
 \n
( سبحان الذي سخر لنا هذا وما كنا له مقرنين * وإنا إلى ربنا لمنقلبون )
 

\n
---
 \n
( اللهم إنا نسألك في سفرنا هذا البر والتقوى، ومن العمل ما ترضى، اللهم هون علينا سفرنا هذا واطو عنا بعده، اللهم أنت الصاحب في السفر، والخليفة في الأهل، اللهم  إني أعوذ بك من وعثاء السفر، وكآبة المنظر، وسوء المنقلب في المال والأهل) 
 \n

                   </item>
                 <item >
دعاء الفزع في النوم 
\n
           ***
           \n
( أعوذ بكلمات الله التامات من غضبه وعقابه، وشر عباده، ومن همزات الشياطين وأن يحضرون )
\n
---
 \n
دعاء الهم والحزن
\n
           ***
           \n
( اللهم إني أعوذ بك من الهم والحزن، والعجز والكسل، والبخل والجبن، وضلع الدين وغلبة الرجال ) 
\n
---
 \n
دعاء من استصعب امرا
\n
           ***
           \n
( اللهم لا سهل إلا ما جعلته سهلا، وأنت تجعل الحزن إذا شئت سهلا )
\n

</item>
                   <item >
                       الدعاء للمريض
\n
           ***
           \n
( أسأل الله العظيم رب العرش العظيم أن يشفيك )
\n
---
 \n
* سبع مرات * 
\n
---
 \n
( لا بأس طهور إن شاء الله ) 

 \n
</item>
    </string-array>
</resources>